[A1頭條］涉運毒三男女更多案情爆光 阿欣含淚呼冤

3名本港青年涉嫌在泰國販毒被捕，他們的家屬昨分別尋求港府協助及趕赴當地求情，要求當地警方查清真相，又表示相信各人均被欺騙及利用，對於所運的是毒品亳不知情。不過，泰國警方仍會向各人控以走私及管有毒品等罪名。案中兩名聲稱受聘充當「衝關豬」（走水貨）的港女，上周五在巴西期間，還在facebook貼文積極招聘人手，聲稱安全合法，然而事隔兩日，3人即在泰國機場落網。

記者：黎文達
這宗行李篋暗格收藏總值逾5,000萬泰銖（約1,100萬港元）可卡因案件，被捕1男2女分別為姓邱（24歲）男子、姓方（19歲）及姓董（22歲）女子。
家屬稱無辜 赴當地營救
據悉，3人在港家屬已向入境處求助，並先後赴當地營救，其中董女家人對她涉案深表愕然，聲稱董女無辜，要求泰國當局查清真相並從輕發落。
泰國警方消息稱，董女是否不知情仍待調查，但由於案中的邱男及方女有多次出入境紀錄，懷疑早有前科，兩人更是泰國警方監視對象，其中邱相信是今次帶貨的領隊角色。上周六，泰國警方毒品調查局和海關的毒品管制部門接獲情報，指有人會由巴西運送毒品往泰國。
翌日，泰警帶同緝毒犬在曼谷蘇凡納布米國際機場等候，當3人取完行李後，即被泰警一網成擒。消息續稱，董女否認有份帶毒，聲稱自己的行李寄艙，對行李篋暗格藏可卡因全不知情，其餘兩人亦聲稱不知情，只是受僱一名叫「明姐」的香港女子帶木雕，每人獲8,000港元酬勞，原定將貨物帶到曼谷市中心素坤逸路一酒店交收，但「明姐」同日已返香港。
記者根據被捕3人的朋友提供資料，發現案中被捕兩名港女在網上非常高調，董女不時炫耀四出旅行的相片，吸引不少人以羡慕語氣留言︰「丫妹你就好，成日有得去旅行！」有人向記者稱，董女聲稱之前已經賺了逾200萬元，她擔當第三判角色，所以要聘請下線帶貨。
根據董女fb資料，她確實多次在網上請人，而且明碼實價，「旅程使費包你5,000至7,000蚊，出糧係另一嚿錢，10日大約12,000蚊」，她似非常急着要人，「包你嘅洗費，你食嘢買嘢去玩都得的」，又頻頻催促詢問者決定，「你點，OK約個時間先？」但部份詢問者對如此「筍工」存有戒心，「但我想知做咩先？有危險？」
至於喜歡中性打扮的方女，本月1日身處巴西期間，在fb上載在聖保羅市Mercado Municipal美食市場外圍的照片，翌日又不忘在網上請人，聲稱：「包酒店住宿，高工資（1萬元），安全合法。」
男疑犯被指是案中領隊
另外，被指是今次帶貨的領隊角色、案中被捕的姓邱男子，據稱生於破碎家庭，他與祖母相依為命，少年誤入歧途，案底纍纍，15歲涉刑事恐嚇及普通襲擊罪被捕，2011年又因風化案被起訴。他同樣透過網上請人帶貨，在泰國被捕消息傳出後，多人在其fb讚好並留言稱「 斷正嗰條仔」、「見到網上有免費旅行，又可以有錢收就報名」。
入境處發言人表示，接獲當事人家屬求助後，已透過外交部駐港特派員公署及中國駐泰國大使館了解情況，並已按當事人家屬意願提供可行協助。立法會議員涂謹申表示，現時最重要是先確保3人於當地安全，希望能安排家屬或委託律師到當地探望，了解事主的處境及意願。

今次捲入販毒案的3名本港青年均來自不同的水貨群組，當中仍然在逃、被指是接頭人的「明姐」成為案中關鍵人物，有指巴西至泰國之旅便是由明姐招攬。有知情人士透露，明姐為泰國人，早年移居香港，替人帶水貨餬口，她早前多次前往巴西，之後即見她在水貨客WhatsApp群組招兵買馬，以一萬元報酬再加住宿使費帶貨，吸引不少人跟她搵食。

稱從中賺介紹費
他表示，明姐早年從泰國移民香港，曾在保險公司任職，但主要從事走水貨，常安排從香港帶電子產品（如iPhone、iPad）往深圳福田，水貨客之間成立一個WhatsApp群組，倘有生意互相通知，增加收入。早前明姐聲稱要去巴西帶貨，之後她對其他水貨客頻頻招手，聲稱巴西接頭人找她幫手請人，從中賺取介紹費。
有認識明姐的人向記者稱，明姐近年頻頻請人帶貨，每次開出的條件相當吸引，一萬元從巴西帶貨往泰國，訛稱攜帶一些「木雕品」，指泰國人懶惰，當地海關求其，從沒認真檢查，所以非常安全；不知道她亦是被毒販利用，還是蓄意用欺騙方式找人帶毒。
根據明姐與其他水貨客的WhatsApp對話紀錄，顯示不少巴西團都和她有關，例如「2月有團，有冇人想去？」她亦會與水貨客總結行程，如「成個trip你賺咗幾多？」對方稱：「洗費用淨2,000，返嚟再收一萬。」明姐更稱讚：「聖保羅其實好多景點。」
至於被捕的姓邱男子亦是群組的活躍份子，他常用的招人用語是「長期要飛果（嗰）啲」、「做助手、間中拎下行李，汁（執）頭汁（執）尾」、「包玩包住包玩，類似娛樂圈去拍嘢」、「穩陣，放心冇犯法同色情」。

恐怖份子搞出大事果陣,佢啲父母,親朋同鄰居都係會話條友平時好文靜,唔似咁極端
講左咩,自己諗

記者根據被捕3人的朋友提供資料，發現案中被捕兩名港女在網上非常高調，

仆街仔

有500蚊收

我一路以為係兩男一女.....

一個男仔頭嘅女仔

我個仔女咁純咁乖 一定比人利用先係咁

抵死

咁就一世

咁撚大個人都咁撚蠢
抵撚死

TB就TB啦屌 男咩尻仔頭？

斷到都冇得再正仲點冤枉法

睇格中3都未畢業

作為細判出事之後扮無辜，冇撚玩啦

諗起之前有條傻鳩仲開post
心郁去旅行幫手帶嘢

快撚啲死啦

「安全合法」
成班社會垃圾 唔坐監真係嘥晒
家屬仲要「營救」 劫獄咩點營救呀
斷正呀家陣！

我唔撚理佢地知唔知係運緊毒
我淨係知俾佢地運毒成功又有好多人可以去吸毒

好快佢地就會

快撚啲搵人send 過去泰國個邊 話 一個安底纍纍 兩個高調晒命去旅行有錢收啦

不過都有啲驚自己去旅行啲行李會比人做手腳

去歐洲過x光機都勁驚個袋比人割開

如果條女真係賺撚到200萬仲繼續運毒就真係好撚蠢

泰國自己冇可卡因生產咩 金三角依家出咩多？

其中兩人更是泰國警方監視對象

報料收500?

點解仆街呢 講實話啫
知係毒仲幫手運 真係抵撚死

冇犯法 ~

你個諗法仲蠢

真心，有無泰撚係度，幫手做野

唔犯法？乜木鵰咁撚巴閉值幾萬蚊機票酒店請個人去運呀

講出黎都冇人信啦

死撚哂佢la 屌你老母
咁撚醒上網請人,
200萬留返出黎果時淨返幾年命洗la

係咪被利用都好稍為用吓腦都知咩事啦。
運木雕？ 戇鳩直接寄去目的地都得啦， 洗鬼每日一萬蚊請幾個人幫你帶， 仲請你十日八日旅遊咁開心呀， 用吓腦啦。
如果真係貴重嘢都唔會請個三唔識七嘅街外人帶啦， 唔驚你偷咩， 正白痴

賺咁撚多都唔識收手，仲自己繼續運，下世投胎咪咁撚蠢喇

嗰邊實會問香港警方攞佢哋啲資料㗎啦放心

秦國果邊打得好勁收晒皮，依家變晒農地

原來錢係咁易賺，又有得周圍飛
個心雄咗，仲點會收手

喊乜野，之前佢來來回回走圍飛都唔係初犯啦

犯咁多次今次比人斷正係自己攞黎，唔辛苦邊有世間財呀。

有d似 orange is the new black嘅劇情

大約幾時會定罪

冇風險嘅$500
點解唔搵

可以肯定3條友都係扮無辜唔知情了

好耐之前有人問我估唔做
跟住我block 咗佢

出左事扮無辜
家屬營救等於劫獄?

我有個朋友好似個個月都去成半個月旅行，得幾日喺香港咁 唔撚洗返工，歐洲中東非洲乜地方都去，一次去好多個國家，我有d懷疑佢係咪做緊呢d

我就唔信佢唔知啲貨有事
之前連登都有post講“俾錢帶貨”呢樣野
正常人都知有古惑喇

退一步講
就當佢唔知
咁既智商都值得判終身監禁

搵胡慧沖係泰國爆鳩佢大鑊

泰國通(櫃)

打靶之前 留低200萬俾家屬係一分心意

on9家屬 又要泰警查清楚 又要從輕發落

好撚on9

出錢比你去旅行
重包洗費

真係只係帶木雕咁簡單
用雨腦都有可疑啦

斷正仲想扮傻

咁撚大個人 有冇可能睇唔出有古怪呀 唔好扮唔知啦

其實係明知 不過唔去理 比人捉到就扮傻

如果係運去菲律賓就好
免審即啪

算啦 衰自己弱智
幫黎都無用

希望入到去見到crazy eyes

屌你班賤畜家屬仲好意思搵入境處幫手
浪費人力物力
快d啪左佢落地獄啦

其實嗰班人係咪唔記得咗單嘢係香港過料畀秦國捉人，跟住係曼谷機場斷正呀？

開口埋口話咩營救，講到好似人地政府有心屈鳩佢咁

周圍飛好威威

金三角係盛產鴉片同白粉
南美包括哥倫比亚同秘魯係盛產可樂
兩樣嘢嚟

抵死啦臭tb，最好即刻拎去打靶

做判頭嗰個就抵死啦，我唔信唔知

含撚呼怨 會較易被諒解多啲，

張圖做乜鳩
Facebook名打格但電話號碼又唔打

係咪又搵到 破案關鍵 🤔

串到明姐出黎再講
3件垃圾都嘆左一排世界
都係時候還返出黎

浪費人力物力

喂！斷正即啪！

唔好咁講
如果係連登開post 我都幾肯定好多無腦柒頭會去

光明正大？
一語成讖
三分鐘名人..

咁撚弱智 死唔死都係差唔多

不如大家起明姐底
神探出動

應該好多人見過明姐
要查佢出嚟未必好難

等坐監啦，出事就扮不知情，人渣敗類，無港人會憐你呢三侽柒頭

唔好放低行李走咗去
鎖好行李，冇得鎖嘅位久唔久檢查睇下有冇人擺咗嘢入去
有人叫你幫佢看住行李一陣，話去廁所云云，你都唔好幫
之前有單嘢就係運毒黃咗
個犯叫個遊客幫佢看住，警察追到嚟以為佢係有份就拉咗佢

垃圾MK 白痴港女 死TB，比人斷正咩營教原因？而家秦國幫香港清理門戶

冤枉
就算唔知自己係運毒嘅
咁蠢都抵坐監啦
個個都話唔知唔知
要法律嚟做乜

輸打贏要
屌
抵撚死

粟米多，唔種罌粟啦

叫泛民議員發起全港人上街營救大遊行，簽名抗議囉，睇下有幾多香港人會為呢三件敗類企出來

我地呢d 都夕陽工業啦
講真 我搵多五百個都唔做

其實係咪大家知道佢地成日晒去旅行先有仇恨值加成 其他原因唔知仲會唔會話佢地抵死，不過香港真係好病態，啲人無論點都要去旅行晒俾人睇

抵撚死

睇人仆街最開心又有錢收

父母不願面對真相

而家D記者真好做
今日出晒琴日運登爆既料
就寫成係自己搵條女D FD爆料

佢地都唔知害左幾多人，坐監啦

睇到死TB要比人啪真係好撚心涼

D人想賺更多錢！以為真係好安全

無㗎啦
港豬唯獨唔會同情涉及毒品嘅人

而家上埋報一定夠料charge

你真係信賺左200萬 ?lol

行李帶即刻拎應該冇事
驚有人係大堂擺嘢姐

咁都唔抵死？運毒喎
你話唔知道係毒，咁幫人運幾十次又賺咁多，諗下都知冇咁著數啦
一係蠢到冇腦，一係扮唔知係度博同情等人救，都係抵死

2017年，你估仲係得佢哋幾個有得去旅行咩
招牌砸落嚟都掟死幾個去過歐洲玩啦
駛鬼葡萄佢咩

斷正即啪啊喂

一句咩都唔知大哂咩
學定泰拳啦

有鬼用咩，拳頭點夠槍械揪

學泰拳係等特赦

總之, 都係結論, 旅行, 點都唔好幫人帶野, 隨時連命都冇

咁不如大叫我愛泰王，泰王好波算啦

佢仲要唔係一次半次唔小心，而係運幾十次
仲夠膽話唔知情

識個女仔又係冇咩學歷，條仔又冇錢
但係成日話出trip
唔通

咁都有其他可能嘅

安全合法地去打靶

或者做泰王後官.....

帶粉都仲要幫？

來人，送他們去跟偉大的普密蒲王見面

頭兩三版好多人好天真

根本報紙佬就係上 Forum 偷料 , 扮朋友報料

之前條女好似成功過，想知點過到？

呯呯呯！

太好了

快撚啲死

而家d傳媒
咁叫新聞

慣犯黎擺到明

早死早著啦

啪左佢地啦

同情心唔係俾落呢D人身上

冤枉呀 大人

睇news如果終身有機會可申請返香港坐， 但咪撚返黎 快快死刑

營救😏
檢討下有冇家教好過la

話有伏嘅都係小學雞
我識人每月搵20個

終於明白啲女點解成日去旅行
一係比人包
一係做呢啲野

地獄等閻王判

做左咁多年人，都唔知道"保證安全，絕對合法，色情免問"依D字眼即係有問題？
我就唔信佢地唔知D貨係唔見得光
佢地頂多唔知係軍火，毒品定係生化武器

幾歲？乜宜家去旅行好貴？ 定係你d返學零用錢唔夠去覺得佢地好有錢？

咁你做乜唔跟佢搵食，執一半都10個啦

有二個鍵盤去營救

條女p到咁

[left]人地就辛苦返工賺得個一百幾十 你老味又去旅行又賺百萬 抵撚死[/left］

我係話佢地成日晒去旅行覺得自己好威威，然後上面有人話抵死，成日飛

d 死tb 咁on 9 啪左去就岩

慣犯扮無辜

運金去日本 出事都冇咁大獲
運毒真係玩完

其實做呢d 點會係fb 打卡晒命...
正路係連fb account 都唔應該開添，免被起底

佢俾人扣左幾千萬貨，佢應該係要上身賠俾客

達爾文獎非他們莫屬

打靶

帶成12kg會乜都唔知？

之前都有個港女捱到出返黎
不過佢坐成世難講

秦國天氣全年三十五度以上，個倉無冷氣無風扇，四五十人日日水汗交溶咁肌膚之親，重皮膚病如濕疹最低消費，一個人有傷風咳又會傳哂全倉人，跟住又無覺好訓，個人情緒好低落，種種因素加埋，其實好快死

冤咗啲咩？
Too long dont read

斷正都話冤枉

冤枉呀包粉都冇寫名

段野寫條女做三判 賣埋一份 執過2球
咁就唔只運毒 係販毒
泰國警方知道嗎?

做老豆老母唔做返d野會比人話冷血
明知斷正 救又唔係唔救又唔係

佢地成日運毒黎香港賣
正仆街 咁都有人求情

雖然自己同佢地年齡差唔多 自己都好怕死
我讀書都唔多 叫中學畢業咁 sales又做過兩年幾
女朋友之前都同我講話咩有人叫佢免費去日本帶野個啲
我都即刻屌柒佢
做人冇學識唔緊要 唔好咁冇見識
而家女朋友話想去下旅行 又想買下野咁
我咪腳踏實地去做下地盤囉
捱下又熱又攰先800一日
真係覺得呢啲人咁撚蠢
死左都係一件好事
本身社會蠢人就唔會生存到
由其係香港地

支那狗扮乜撚野

泰國頂級香米

邊有寫販毒

你都係五十步笑百步

女友想旅行你就去做地盤
你唔講我以為係你老母呀

咁一個合法 一個唔肯定合法喎
咁都可以比較嗎

斷正都話無辜 殺一儆百

運金去日本係堅ge
不過都就快修例無得玩

收係木雕入面都可以扮下呀
自己個喼有暗格收埋左堆白粉會唔知

運毒 真係痴線

下世醒目d 啦

你上面條傻鳩就係比人拉個種

師兄好波
唔洗理樓上on9仔

咪玩啦
4月已經收緊晒
一見你行李有金 已經要去傾下 多既話直頭唔比你入
咪撚導鳩人啦
玩開果個都自殺死撚左啦 重係度吹奏
人地日本邊會比你咁走水貨

我知合法

只係話蠢/被人利用依方面姐

如果你話為左家母我會佩服你

外地人會唔會比人打到仆街

係咪等於24小時迫緊港鐵

咁其實我冇講啫 但比家用方面都係比起做sales嘅時候多左

分錢嗰陣又唔見妳叫冤枉？？

幫人運毒先20個一個月 死撚左佢啦on9

應該係prison break 第三季個個咁

老老實實，除非你好有錢，同條女去旅行基本上除左去到請食野之外，其餘野AA制係正常做法

除非你話旅行是假，呃西為實

佢肯出錢 但唔係全aa

抵撚死啦mk

廿二歲賺過二百萬
breaking bad咩

賺左200萬 又話佢唔知情 又話佢唔係咁頻密出入 on9

抵撚死
用下個死人豬腦啦
真係比錢你去旅行咩
而家出事啦就話自己無辜
咁撚樣斷正都無辜？
唔係諗住講兩句就無事呀麻

旅行唔屌西，去黎做乜？

含冤就無
含撚就有你份

賺完又洗晒啦
唔運毒邊識做其他野
做雞都嫌佢樣衰啦

唔係話香港海關比料先捉到咩 個個犯完都話自己不知情 叫屋企人帶定紅毛泥啦

我突然覺得地鐵其實都唔係好迫

賺撚左200萬仲唔收手

快d死啦

阿sir做野唔洗你教

咁依家人地咪搵到200萬囉
不過一唔小心衰一次就

根本就食開條水

依家扮可憐唔知情？

咪扮野啦
旅行就識去 走私就扮無知

唔啪緊幾件d人唔會驚

既然係咁，希望佢投胎可以做隻聰明動物啦

都唔係第一次啦

得我地知冇用
好想比秦國警察知

最慘係d入境處職員
無啦啦又要幫手聯絡
分分鐘要飛埋過秦國搞d蘇州屎

支持啪啪啪哂3件垃圾

200萬夠買半層樓

泰國坐監慘過死

好正常姐 想對條女好啲 請佢去旅行
前題係第時做老婆 冇帽

用下腦都知佢地搵籍口扮無知啦

RIP🔫

垃圾抵死啦
有咩留返見泰王普密蓬時先講啦

唔知泰國咁熱
有無冷氣提供呢

呢啲野同泰王普密蓬講啦

個個家境有咁好咩 我女友未同我一齊前 飛機都無搭過

斷撚正晒仲可以"要求"人地查清真相，正宗港豬態度
"宜家明姐又未揾到，我個女根本唔會運毒，你唔查得清清楚楚就拉我個女，我投訴你架，叫你上司出黎同我講"

慘

你俾人捉到嗰刻，立即俾二百萬可能仲有得救既

d argument
從輕發落都好笑 當人哋法律死架?
食得鹹魚... 之前都搵唔少啦

搵快錢，你估唔洗還呀？
若然未報，時辰未到咋
做肉便器啦屌，生混血呀喂

前排連登都有呢d叫人帶貨post

人蠢真係會死

個明姐就識玩啦
見有事就即走
假名 太空卡
叫果3條傻仔提供資料應該咩都搵唔到

遲啲連個雞頭都話自己唔知情架啦

仲要咁高調

你估明姐收到貨會親自帶返香港咩

你不如問點解泰警唔等佢哋交收先拉人

斷正即啪

多一向都唔得 但係一兩個金幣係褲袋淨係執8% 消費稅 已經夠晒你旅費

個港女份CV mola

天網恢恢

聰明如silk road 創辦人都要死

做倫敦金，層壓式呢啲好過

一兩個金幣值幾多錢？

唔上連登就唔知詳情, A1咁出都有警世作用

仲cv
係泰國坐隨時坐幾年死撚左啦
仲要香港人自細冇捱過苦

警民合作

巴打有志氣

個男仔頭嘅女仔係我中學同學 讀左幾年就退左學

翻譯埋facebook d cm做英文比泰警

係 我都記得

明姐無左批貨，會有咩下場

呼咩冤

自己係fb請人

中學都係幾年咋喎

交幾個人出黎呀sir交到差升職
黎緊再運批更純既入黎
你好我好大定好

呢d人唔死都冇用
陰質錢唔係個個人搵得起

都係做農夫，對當地人黎講分別唔大

叫親呀欣都鳩鳩地

白粉欣[欣] 15碎 又令又索 唔夠靈令 但索過靈,ok受歡迎,成績年年第2,校花,勁x100000000000000串,有錢(啊爸係全球第三富,但好忙 一年先返泥2次)bt fd係靈同琪+雪

一向走黃金都犯法

直接打靶都還好 一了百了
一陣判坐三四十年監就慘過死

希望佢死

收錢帶貨真係無得怨.

咪就係 弱智都唔會中招啦 仲話無辜

你估「明姐」可以退休？
蝕幾多你同我搵返返黎

點寫信去泰國要求啪左佢3個？

呢3條友真係好唔抵

係唔抵可憐啊

岩
係泰國坐牢生不如死
不如啪左佢仲好

係
個個咩200萬
都係另一個po 連登仔講

有無人可以翻譯佢堆fb資料俾泰警 證明佢地知乜來

有咩人去旅行去得咁開心 係會唔知自己個GIP 入面有咩野
明姐又搵唔到 都唔知查乜鳩證

有腦就唔係mk啦

如果真係賺到200萬, 仲駛撚自己親自走咩

泰國監獄

支持

唔知當中有無連登仔呢？
前排先有人開post

啪完再啪

快D打靶啦

行國際線走粉不嬲收入可觀

仲查咩，直接啪左佢地啦帶毒

唔...！

如果普通貨又俾咁高價你運，唔懷疑咩？

通常木雕都藏左野，以前財主就收埋d金銀珠寶，

而家收銀

咩家人聲稱無辜亳不知情你個女呀 董女賺左200萬有無話你聽

最近有套泡菜劇
又係講木雕藏左野
不過係鎖匙

好奇想問下，俾人打靶人壽賠唔賠架?

唔賠 因為唔係意外

如果賠 個個賣重人壽 然後走粉去秦國
捉唔到又賺
啪左又賺
咁未fatfat

三件垃圾打靶就岩架啦
留係世上都係浪費地球資源

如果真係坐20年以上，真係死咗好過受苦。
解脫。

違反當地法律無得賠
衝紅燈過馬路被車死都無

所以坐Uber d人先擔心保險問題

一兩個金幣夠成程旅費，有幾多錢賺呀

可能根本就無「明姐」呢個人

已有人貼咗相
做保險的
泰國人...
一定搵到佢，佢都好無腦

圖呢

快做野

Post上黎一人一信

啪左你點賺

女朋友想去旅行同買野，點解唔係佢自己去搵錢，反而係你去做地盤？你諗住包哂所有食宿連買野費用？

一兩個金幣係褲袋淨係執8% 消費稅 已經夠晒你旅費???
你去訓街餐餐食屎呀?

上面咪講左囉 講返單on9案啦

抵！

好快唔駛含淚
因為要含撚

The three Hong Kong youngsters who were arrested in Thailand on Sunday for trying to smuggle cocaine into the Southeast Asian country were unlikely to be first-timers in the drug trade, Sing Tao Daily reports.

The trio – a 19-year-old woman surnamed Fong, a 22-year-old woman surnamed Tung and a 24-year-old man surnamed Yau – had been travelling from Brazil to Thailand several times before, possibly working as drug mules, or those who work for drug syndicates by smuggling the contraband items across borders, based on their online posts, the newspaper quoted sources as saying.

Thai police found 12.3 kilograms of cocaine worth HK$11 million (US$1.41 million) in their luggage at Bangkok’s Suvarnabhumi Airport on Sunday after they arrived from Brazil.

They are now awaiting prosecution and could face a jail term of 20 years to life or even the death penalty if convicted in view of the large volume of drugs found in their possession.

A Hong Kong netizen revealed Tung, who resides in Sha Tin, had often posted photos of her overseas trips on her Facebook page, including travels to Brazil, Tokyo and Bangkok.

In a post in February this year, Tung said she was in São Paulo, Brazil, with this note: “See you in Bangkok on Sunday this week”, Ming Pao Daily reported.

In another post on May 1, she offered money to people who wanted to join her on a 10-day trip to Brazil, the newspaper said.

Tung told Thai police investigators that she had been hired by a Hong Kong woman, known as Ming Jie, to transport the illegal drugs from Brazil to Bangkok, and that she had recruited Fong and Yau to join her on the trip. She said they had been given HK$8,000 each for the job.

Thai and Hong Kong authorities are hunting Ming Jie, who is believed to have returned to Hong Kong after the drug smuggling attempt failed.

As for Fong, she seemed to know what she was getting involved in, based on her social media posts, the sources said.

In a Facebook post on June 2, when she arrived in Brazil, Fong invited those interested to join her in transporting “wooden sculptures” from Brazil to Thailand, and from Thailand to Guangzhou, and earn cash plus free board and lodging.

Fong’s Facebook post also showed she was in Thailand with Tung and Yau in May.

Chan Man-ho, supervisor (Youth at Risk Service) of the Youth Crime Prevention Center of the Hong Kong Federation of Youth Groups, said the online posts suggested it was not the first time they smuggled drugs into Thailand.

He called on youngsters not to be lured by online job offers that involve transporting goods overseas with all expenses paid.

Democratic Party lawmaker James To Kun-sun told Apple Daily that he had been asked several times in the past two years to help people who claimed to have been fooled by online recruitment ads and ended up breaking the law by unknowingly transporting contraband goods.

To warned young people against carrying luggage for those who offer job opportunities overseas.

Told ?
算唔算係認左罪？

有冇巴絲識泰文可以寫封聯署信要求將果三隻垃圾打靶？千祈唔好運返黎香港晒米飯

根本好正常
信8000果d應該由細到大都on9仔，好學生
未見過社會黑暗面

冤枉

link?

判死刑未?

aa都要錢啦，可能佢未講晒啫

睇哂全篇文，都搵唔到個冤情係邊

神探mode
呢班撚屌擺明蛇頭黎啦
無危險包食包住包玩仲放上網益你班撚樣咩
肯定知咩料先高價請人代工
點知搵唔到人做，上面又吹要送貨
焗住自己去，點知比人周到
就話自己做跑腿咩都唔知諗住判輕d

有邊個運毒唔係話自己被利用

千其唔好啪呀 最好留係秦國終身監禁
更加唔好引渡返香港 香港已經夠多垃圾

判死刑啦 咁撚蠢既人唔死都無用

又無辜又從輕發落

仲喊乜柒
呢啲人渣臭雞

有無人試下報驚

懷疑有罪案

香港同泰國有移交被判刑人協定，可以申請返香港坐。

d 木雕好面善 好似係廟街外面d 地攤見過有得賣

呢條似假膠就未必報得成

屌 咪啦 突然間覺得香港嘅監獄算好好

如果話唔知情就唔駛告,咁成班魚革撚都當庭釋放啦

有冇連結睇吓?

泰國係唔係男女分倉？

之前果邊已寫咗 intend to sell

屌 又要香港人養
啪撚咗呢啲臭mk佢啦

其實我每次去旅行都好驚有人放野落我個gip到
即係開撚完你個鎖放啲野入去再銷鎖返 你知啲人幾撚勁 到時真係比人捉到真係唔知點算 所以次次寄倉個gip都提心吊膽

第三判 做判頭做到自己拉埋咁柒既判頭都係第一次見

天冇眼

之前高登仲有人開post問
免費機票酒店 淨係幫手帶名牌手袋果啲
人地塞左啲咩入去都唔知啦
傻閪

人生已玩完

原來走水貨叫衝關豬

有連巴係創意台爆料，原來個秦國運毒男係人渣黎，佢今次運毒既路線，原來係會經菲律賓，但途經秦國既時候就斷正

真係比人呃都抵坐落啦
咁撚蠢

呢d真係咪搞，有咩事自己上哂身

入撚左局你估有得比你走

琴日 CCTVB 話終身以下先可以返香港。
大家一齊支持個三條友坐終身

如果個兩條女可以推曬俾條仔

聽佢地解釋都哂9氣，直接拖去打靶啦

用販毒得益買既，港警快D去搜條仆街屋企、應該所有貴重物品要充公

原來佢一直有走埋菲律賓條線，希望菲律賓搵到證據引渡佢去菲律賓坐

我覺得最大問題就係d腳

mk唔抵可憐
叫你呀公救你啦垃圾
想知有冇安家費

門徒

真係比人呃？

冇啦 鬼叫你咁撚傻閪咩

係咪起左明姐底？

唔啪都要佢地坐終身

唔好比佢地返香港坐

唔好啪，個男擺泰國，個tb運返來香港，唔好益佢，個女既等我調教

個女嘅坐30年之後靠你埋單

屌你啦，即時調教

犯左法
怪就怪自己蠢 下世小心D啦

我都驚, 2次去泰國, 我會做定記號, 一拎行李就打開個GIP , 睇下D 野有冇亂到.

睇錯阿嬌

呢三個應該都係慣犯

今次釣唔到其他人一齊去

之前連登先有類似呢D招募POST
請去旅行包洗費 搵人幫手運「名牌珠寶」

地獄見啦～

又係tb黎

販毒運毒害左不知幾多人，拉曬呢啲人渣坐監就啱。

其實香港警察會唔會去搜呢幾條仆街既屋企呢?

巴打做得好！便宜莫貪！做人正直唔行歪路！

腳踏實地搵既錢，搵得再辛苦都洗得心安理得！

On 9 仔囉

係WO,果度產地黎
點解仲要運去?

睇新聞話佢地只係經泰國,唔係最終地點

打靶好，泰國坐又好

總之唔好返黎香港

好似要死刑

有個post話去歐洲走水貨手袋, 成班人仲係個post嘈緊

衰左梗係扮唔知情 , 唔通同你招晒佢認走毒品咩

提過班傻仔 不過總有人唔信邪

牙欣肯定唔知咩事

個個犯都覺得拉邊個都好，總之就唔會拉佢

坐一個星期個閪都臭哂啦，又焗又熱仲唔知俾唔俾沖涼

最新消息

牙欣是無辜的

仲有

之前有人問過我 一鳩樣係咁
不過係鑽石 走日本
心諗 有冇咁荀

會唔會引導回港審？

運毒咁大件事應該唔會掛

好正喔 等睇佢地點死

又唔係香港發生點會香港審?而且運毒香港係冇域外法律效力。

衰左以後都無得再入境日本

唔會

岩岩東張講呢單野 見到連登

坐返十年八年先啦

呢d野真係要殺一儆百

唔係只會更多人去以身犯險

瘋狂中出？

有冇方法可以聯絡泰國警方
想推到佢地死刑為止

唔係掛, 可能返香港坐...
各位納税人, 你地將會有份比錢養個三條友

Lan線準備

有冇方法令佢地唔好翻香港坐
諗到佢地扮曬冤枉翻到黎仲要納稅人養就好躁
食得咸魚抵得渴啦
自己又蠢又貪心走去運毒就唔該有啲膽識接受相對嘅刑罰

好撚on9 個腦係咪未開發
單嘢犯唔犯法都特別注明 睇都知咩料啦
依幾個廢青到一個點

如果冇引渡協議，又會令唔少泰國人喺香港坐，你係咪想咁先

影衰晒😵

根本就3個都抵死

係fb見到，明姐？

ming姐都係死tb

好撚癲

真係帶木雕果個

仲有個男既真係衰過11

mk衰咗扮無辜博同情

呢三條友係抵死
但係個明姐咁都死得甩

懷疑佢買通 警察. 9up

佢三個有晒默契，收明姐8000呢個故仔一早度好，萬一出事就用來扮無知

果邊唔會有閒心晒米飯養終身毒犯
好多時都私下解決
RIP

個男既同tb一齊死啦 淨返個女做免費雞

全套免問點解又要係真

終於上位了

人在江湖 邊退到落黎

判終身通常都係坐十幾年就放岀來，因為泰國成日有特赦，識两條友又係走粉判終身，兩個都係咁。其中一個最尾香港同泰國換囚犯，返左香港坐左幾年就放左岀來。

其實果個董女係我中學同學

More

諗住上網睇下嗰邊監獄係點，咪仲衰個大陸

如果入左依間就係咁先啦，上網話依間頭五大最差監獄

個男既住下就岩

抵啦

呢d人最好就打靶

香港好多人做販毒，吸毒亦都唔少

用個屎忽諗都知道有問題, d木雕值幾錢, 就算值錢都係仆街, 唔係走私古董就係稀有木材, 至少俾毒品好d
無事就高調炫耀, 出事就叫無辜, 唔坐終身都坐番二/三十碌啦

條女比人輪大米

營救?

快d啪左佢

泰國坐好喇咪撚返黎坐

條TB咪比人問到唔識答，跟住唔撚覆

咁撚高調真係抵撚死

「衝關豬」

Lm

佢地就好啦，餐餐食泰菜

講到我郁郁想去轉
D 海鮮又平又正😋

梗係話去旅行😚

正啦屌佢又可以屌人妖

番到香港開番間秦國餐館都仲得啊

走私狗/明姐 上左水

無事 係笑9我地腳踏實地係on9
拿 依家捉到 又話無辜

推翻上嚟俾大家重溫下先

係泰國坐，咪撚返黎

我對數字敏感

賣幾多木雕先賺到200萬？
件貨無成本？

唔係有人咁on9

根本就食開條水

班人而家點

好想睇佢地向巴西服刑個樣

要求情講個好D既大話，推到坐監啦

白粉就係販毒，
販毒就甘嫁啦

係東方人

係秦國唔係巴西

屌之前邊條撚樣開post話一定冇伏又好著數？

希望秦國政府渣正來做

半個月前嘅事又係時候推翻上嚟啦

係泰國坐緊未

而家發展成點

赴泰國行李藏毒被拘或面臨死刑 泰律師指難辯護籲港人小心

3名港人上月初從巴西乘飛機入境泰國被揭發行李藏毒，即時被拘禁，不過各人皆稱對藏毒不知情，主腦至今仍然在逃。其中涉事青年邱傑朗，其姊今午在民主黨立法會議員涂謹申、泰國律師方文川陪同下，到泰國駐香港領事館遞交與其餘兩名被捕者家屬的聯署信，要求泰國方面啟動要求國際刑警介入調查機制，找出案件主謀，還各被捕者公道。

涂謹申重申，並非要藉此干預泰國法院就案件的審訊，惟泰國警方調查力度存疑。他指出3人當日約下午1時被捕，供出接應人士下榻哪家酒店，警方在3時許到達酒店已不見人，而該疑人是乘搭黃昏6時半航班返港。涂指中間仍有3個多小時空檔，惟泰警方仍未能截獲疑人。此外，據方文川了解，案中證物逾12公斤的可卡因，泰警方至今未就毒品包裝膠袋掃指模。
涂謹申說，相關案件將於8月底提堂，此後約一年時間內會展開審訊，各被告需於一年內找到有利證供，否則難以答辯；而找到主謀才有利泰國法院全盤理解事實的全部，對3名港人的量刑而言可以有很大分別。他補充，有指今次涉案毒品數量較多，3人如不認罪，最高刑罰可能是死刑。
邱傑朗姐姐阿Ling(化名) 重申相信弟弟事前確實不知情，7月底她會再赴泰國探望，指弟弟目前情況仍可以，希望泰國警方能盡力徹查真相，還弟弟及其餘被捕港人公道。方文川律師就再三呼籲港人小心，勿貪圖報酬助他人帶貨入境泰國，一旦捲入類似今次案件難以辯護。

呢幾年支那走私古木, 一舊OFFICE檯咁大既木可以過千萬人仔, 不過呢D係古樹, 買少見少

輸打贏要

屌佢老味 係咪男人黎 做得出唔敢認

搵得依類快錢就預左有今日 仲要扮唔知情 搵個女人做盾箭牌

其實再睇返嗰三個真係戇撚鳩嘅，邊有免費旅遊咁撚着數?

而家免費旅遊嘅結果就係免費同你死刑

快d 判啦，劇情緊張

樓主長期追到貼

三條仆街話唔定已經買左千萬物業上左樓了

講真俾月費睇我都制
真係好撚治癒

買子彈唔洗錢

我都想睇，tvb應該搵東張西望主持去訪問下佢地

“你地有機會比人判死判或者終身監禁有冇唔開心？” (吳幸美嘟嘴問)
“你地帶行李過關個陣係咪諗住入面d係木嚟？” (Master Joe 神情凝重)
“ 依家你地三個比泰國捉左，有冇d咩想同屋企同埋香港市民講？”

各巴打補充下有咩想問啦

TVB d主持仆街到

好熱呀